tvb：台灣近年流行「夾公仔」機 分析指反映經濟不景氣

無綫新聞 - 台灣近年流行「夾公仔」機 分析指反映經濟不景氣

台灣近年流行「夾公仔」機，不少人希望花些少錢，換取禮物。有評論認為，現象反映台灣經濟不景氣，但入場門檻低，亦提供創業機會給年輕人。

有沒有玩過那麼巨型的「夾公仔」機呢？

「夾公仔」機近年在台灣「遍地開花」，根據經濟部統計，前年全台開店不夠一千間，去年突然增至近三千間，至今更增加到約四千間。

台灣大學旁邊的公館商圈，過去是美食集中地，現在更多的是「夾公仔」機店。

台北市民表示：「本來這條街都沒有，這半年就是整個越來越多起來。」

「夾公仔」店多數是「場主」租用場地，放置「夾公仔」機，再以每月折合港幣800至1300元，租給「台主」。

台灣「商業周刊」調查顯示，九成「場主」和「台主」，都將這盤生意作為副業，其中七成四人，每月正職工資低於四萬元，折合港幣一萬元多些，希望有副業增加收入。近期亦有大學生加入「台主」行列。

輔仁大學哲學系助理教授周偉航表示：「三、五千塊你就可以當一個老闆，擁有自己的機台，所以在這樣子的門檻較低的狀況下，相對來說呢，年輕人能夠進入的機會就多。」

經營「夾公仔」機要付「娛樂稅」，不同縣市稅率不同，估計一部「夾公仔」機，每月要支付稅金約20至40元港幣。

這個現象亦有不同解讀。有經濟專家指，反映中產階級流失的「M型社會」中，低端蓬勃的經濟活動，花少少錢可換到「小確幸」。

亦有分析認為是經濟不景訊號，例如公館商圈的變化，消費衰退但租金增加，餐廳陸續撤離商圈，改為創業門檻較低的「夾公仔」店進駐。

「夾公仔」機亦引發一些亂象，除了侵權商品問題普遍，台南亦有業者提供「夾龍蝦」，被指虐待動物。

中或贏

分乜析者 咪新式騙局 話幫你發達

穩賺咪始終得持有鋪位同賣機個人

倫敦金咪仲不景氣？

年青人有人唔做做狗

得中國最好境啦 得未

係真係賺 就唔會放租俾人
搵夠想俾人賺下

睇有線都只係$68仲睇tvb

香港近年流行「倫敦金」 分析指反映經濟不景氣
你覺得咁樣合唔合理

On9 我就話多左夾公仔代表台灣多閒錢駛

身為一個電視台，越來越幼稚

支那經濟下滑個堆新聞唔報得
咁唯有鳩報下其他新聞囉
其實Cctvb 都好橙

其實岩 經濟差先搵偏方搵錢
經濟好民智開 點會有人中招

tvb幾時死

tvb最中意報美國,台灣經濟仆街

有評論認為

fake news

中蟈又贏 想贏到幾時 比人贏下得唔得

分析指
有評論認為
媒體報道

睇黎真係冇乜人留意時事

Tvb近年流行big dick channel, 分析指cctvb業績欠佳